\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s8\_exo2}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]


	\section*{Correction}
\begin{enumerate}
	\item Dans le repère orthonormé $(A\,;\overrightarrow{AI}\,,\overrightarrow{AJ})$, $A$ a pour coordonnées $(0\,;0)$, $B$ a pour coordonnées $(6\,;0)$, $C$ a pour coordonnées $(3\,;h)$ et $D$ a pour coordonnées $(0\,;h)$.
	\item $(AC)$ et $(BD)$ soit orthogonales si et seulement si $\overrightarrow{AC}$ et $\overrightarrow{BD}$ sont orthogonaux. 
	
	Or, $\overrightarrow{AC}$ a pour coordonnées $(3\,;h)$ et $\overrightarrow{BD}$ a pour coordonnées $(-6\,;h)$. Donc, on a :
	\begin{align*}
		\overrightarrow{AC} \cdot \overrightarrow{BD} =0 & \iff 3 \times (-6) + h \times h=0 \\
		&\iff -18+h^2 =0 \\
		&\iff h^2=18 \\
		& \iff h=\sqrt{18} \quad \text{car  } h\geqslant 0 \\
		& \iff h=3 \sqrt{2}
	\end{align*}
	
	On conclut que les diagonales $(AC)$ et $(BD)$ du trapèze sont orthogonales, si et seulement si, $h=3\sqrt{2}$. 
\end{enumerate}
\end{exoplusloin}